@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix cc: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rlsp: <http://data.ign.fr/def/relationsspatiales#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix tisc: <http://observedchange.com/tisc/ns/#> .
@prefix osspr: <http://data.ordnancesurvey.co.uk/ontology/spatialrelations/> .

# ---- Ontology metadata -----
<http://data.ign.fr/def/relationsspatiales> a owl:Ontology;
	dcterms:description "Ontologie des relations spatiales entre entités topographiques."@fr;
	dcterms:title "Ontologie des relations spatiales"@fr;
    cc:license <http://www.data.gouv.fr/Licence-Ouverte-Open-Licence> ;
	cc:license <http://creativecommons.org/licenses/by/2.0/> ;
	cc:license <http://opendatacommons.org/licenses/by/> ;
    dcterms:creator <https://fr.linkedin.com/in/pierre-henri-paris-08925083> ;
    dcterms:contributor <http://recherche.ign.fr/labos/cogit/cv.php?prenom=Nathalie&nom=Abadie> ;
	dcterms:issued "2016-04-20"^^xsd:date ;
	dcterms:modified "2016-07-07"^^xsd:date ;
    dcterms:publisher <http://fr.dbpedia.org/resource/Institut_national_de_l%27information_g%C3%A9ographique_et_foresti%C3%A8re> ;
	dcterms:rights "Copyright 2014, IGN" ;
    vann:preferredNamespacePrefix "rlsp" ;
    vann:preferredNamespaceUri <http://data.ign.fr/def/relationsspatiales#> ;
    owl:versionInfo "Version 1.1 - 2016-07-07" .

# ---- Contributors ----
<https://fr.linkedin.com/in/pierre-henri-paris-08925083> a foaf:Person.
<http://recherche.ign.fr/labos/cogit/cv.php?prenom=Nathalie&nom=Abadie> a foaf:Person.

# ---- Classes definition ----


# ---- Properties definition ----
rlsp:northOf a owl:ObjectProperty;
    rdfs:label "au nord de"@fr, "north of"@en;
    rdfs:comment "Propriété pour définir la position relative d'un objet topographique situé au nord d'un autre objet topographique."@fr;
    rdfs:isDefinedBy rlsp:northOf;
	rdfs:subPropertyOf tisc:northOf;
	owl:inverseOf rlsp:southOf.
	
rlsp:southOf a owl:ObjectProperty;
    rdfs:label "au sud de"@fr, "south of"@en;
    rdfs:comment "Propriété pour définir la position relative d'un objet topographique situé au sud d'un autre objet topographique."@fr;
    rdfs:isDefinedBy rlsp:southOf;
	rdfs:subPropertyOf tisc:southOf;
	owl:inverseOf rlsp:northOf.
	
rlsp:eastOf a owl:ObjectProperty;
    rdfs:label "à l'est de"@fr, "east of"@en;
    rdfs:comment "Propriété pour définir la position relative d'un objet topographique situé à l'est d'un autre objet topographique."@fr;
    rdfs:isDefinedBy rlsp:eastOf;
	rdfs:subPropertyOf tisc:eastOf;
	owl:inverseOf rlsp:westOf.
	
rlsp:westOf a owl:ObjectProperty;
    rdfs:label "à l'ouest de"@fr, "west of"@en;
    rdfs:comment "Propriété pour définir la position relative d'un objet topographique situé à l'ouest d'un autre objet topographique."@fr;
    rdfs:isDefinedBy rlsp:westOf;
	rdfs:subPropertyOf tisc:westOf;
	owl:inverseOf rlsp:eastOf.
  
rlsp:northEastOf a owl:ObjectProperty;
    rdfs:label "au nord-est de"@fr, "north-east of"@en;
    rdfs:comment "Propriété pour définir la position relative d'un objet topographique situé au nord-est d'un autre objet topographique."@fr;
    rdfs:isDefinedBy rlsp:northEastOf;
	rdfs:subPropertyOf tisc:northEastOf;
	rdfs:subPropertyOf rlsp:northOf;
	rdfs:subPropertyOf rlsp:eastOf;
	owl:inverseOf rlsp:southWestOf.
  
rlsp:northWestOf a owl:ObjectProperty;
    rdfs:label "au nord-ouest de"@fr, "north-west of"@en;
    rdfs:comment "Propriété pour définir la position relative d'un objet topographique situé au nord-ouest d'un autre objet topographique."@fr;
    rdfs:isDefinedBy rlsp:northWestOf;
	rdfs:subPropertyOf tisc:northWestOf;
	rdfs:subPropertyOf rlsp:nortOf;
	rdfs:subPropertyOf rlsp:westOf;
	owl:inverseOf rlsp:southEastOf.
	
rlsp:southEastOf a owl:ObjectProperty;
    rdfs:label "au sud-est de"@fr, "south-east of"@en;
    rdfs:comment "Propriété pour définir la position relative d'un objet topographique situé au sud-est d'un autre objet topographique."@fr;
    rdfs:isDefinedBy rlsp:southEastOf;
	rdfs:subPropertyOf tisc:southEastOf;
	rdfs:subPropertyOf rlsp:southOf;
	rdfs:subPropertyOf rlsp:eastOf;
	owl:inverseOf rlsp:northWestOf.
	
rlsp:southWestOf a owl:ObjectProperty;
    rdfs:label "au sud-ouest de"@fr, "south-west of"@en;
    rdfs:comment "Propriété pour définir la position relative d'un objet topographique situé au sud-ouest d'un autre objet topographique."@fr;
    rdfs:isDefinedBy rlsp:southWestOf;
	rdfs:subPropertyOf tisc:southWestOf;
	rdfs:subPropertyOf rlsp:southOf;
	rdfs:subPropertyOf rlsp:westOf;
	owl:inverseOf rlsp:northEastOf.
  
rlsp:near a owl:SymmetricProperty;
    rdfs:label "proche de"@fr, "near to"@en;
    rdfs:comment "Propriété pour définir la proximité de deux objets topographiques."@fr;
    rdfs:isDefinedBy rlsp:near;
	rdfs:subPropertyOf tisc:near. 
    
rlsp:contains a owl:ObjectProperty;
    rdfs:label "contient"@fr, "contains"@en;
    rdfs:comment "Propriété pour définir qu'un objet topographique contient un objet topographique cible."@fr;
    rdfs:isDefinedBy rlsp:contains;
    rdfs:subPropertyOf osspr:contains;
	owl:inverseOf tisc:insideOf.  
  